<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ludek's Blog About People Analytics</title>
    <link>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/</link>
    <atom:link href="https://blog-about-people-analytics.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Exploring People Analytics topics 
</description>
    <generator>Distill</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Firemní audit rozdílu mezi platy mužů a žen</title>
      <dc:creator>Luděk Stehlík</dc:creator>
      <link>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2021-01-29-paygap</link>
      <description>Platová nerovnost mezi muži a ženami není pro firmy jen záležitostí etickou a právní, ale také marketingovou - může mít totiž negativní dopad na jejich "employer brand" a atraktivitu coby zaměstnavatele. To znamená, že pokud firmy chtějí přilákat a také si udržet talentované zaměstnance, musí být schopny zajistit, že se u nich s muži a ženami bude v tomto ohledu zacházet stejně. Prvním krokem k tomu je zjistit, jak velký je rozdíl mezi platy mužů a žen ve firmě a do jaké míry ho lze vysvětlit jinými faktory než je samotné pohlaví zaměstnance. V tomto článku demonstruji, jak takovou analýzu provést s pomocí analytického nástroje R a dat, která má většina firem běžně k dispozici. Stručně se zmiňuji rovněž o tom, jaké mohou být případné další kroky a doporučení vyplývající z výsledků provedné analýzy.</description>
      <category>gender pay gap</category>
      <category>gender pay audit</category>
      <category>regression analysis</category>
      <category>r</category>
      <guid>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2021-01-29-paygap</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2021-01-29-paygap/./PayGap.png" medium="image" type="image/png" width="1438" height="897"/>
    </item>
    <item>
      <title>Modeling Impact of the COVID-19 Pandemic on People’s Interest in Work-Life Balance and Well-Being</title>
      <dc:creator>Luděk Stehlík</dc:creator>
      <link>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2020-12-31-segmentedregression</link>
      <description>Illustration of Bayesian segmented regression analysis of interrupted time series data with a testing hypothesis about the impact of the COVID-19 pandemic on increase in people's search interest in work-life balance and well-being.</description>
      <category>well-being</category>
      <category>work-life balance</category>
      <category>segmented regression</category>
      <category>interrupted time series data</category>
      <category>bayesian inference</category>
      <category>r</category>
      <guid>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2020-12-31-segmentedregression</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2020-12-31-segmentedregression/./workLifeBalanceGoogleTrends.png" medium="image" type="image/png" width="1356" height="680"/>
    </item>
    <item>
      <title>HR analytika a odchodovost zaměstnanců</title>
      <dc:creator>Luděk Stehlík</dc:creator>
      <link>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-14-hr-analytika-a-odchodovost-zamstnanc</link>
      <description>Které faktory přispívají k odchodovosti zaměstnanců a u kterých konkrétních zaměstnanců je zvýšené riziko, že firmu během několika příštích měsíců opustí? Na tyto otázky se čím dál tím více firem snaží odpovědět pomocí analýzy dat o svých vlastních zaměstnancích. V tomto článku se prostřednictvím analytického nástroje R a vizualizačního nástroje Shiny podíváme, jak může být tento druh HR analytického projektu pro firmy užitečný.</description>
      <category>employee turnover</category>
      <category>evidence-based hr</category>
      <category>shiny dashboard</category>
      <category>r</category>
      <guid>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-14-hr-analytika-a-odchodovost-zamstnanc</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-14-hr-analytika-a-odchodovost-zamstnanc/./DSHB2.png" medium="image" type="image/png" width="1317" height="926"/>
    </item>
    <item>
      <title>Moneyball v HR - od HR analytiky ke sportovní analytice a zpět</title>
      <dc:creator>Luděk Stehlík</dc:creator>
      <link>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-11-moneyball-v-hr-od-hr-analytiky-ke-sportovn-analytice-a-zpt</link>
      <description>Přes popularitu tématu HR analytiky mezi HR profesionály je stále relativně málo společností, které HR analytiku reálně a systematicky využívají. Jednou z možných příčin je to, že tradiční HR mnohdy postrádá analytický mindset a některé z kompetencí, které jsou klíčové pro úspěšnou realizaci HR analytických projektů. V takové situaci může být užitečné podívat se ve větším detailu na celkovou logiku i na konkrétní analytické kroky nějakého úspěšného příkladu využití HR analytiky k optimalizaci některého z HR procesů s pozitivním dopadem na obchodní výsledky společnosti. V tomto článku se tímto způsobem podíváme na známý příběh oaklandského baseballového týmu "Áček", jehož management poměrně radikálně - a podle všeho i úspěšně - přehodnotil svůj dosavadní přístup k výběru nových hráčů na základě výstupů statistické analýzy sabermetrických dat o herním chování hráčů. Využijeme při tom volně dostupný statistický software R a veřejně dostupnou databázi historických údajů o výsledcích v americké baseballové lize.</description>
      <category>employee selection</category>
      <category>correlation analysis</category>
      <category>multivariate regression analysis</category>
      <category>structural equation modeling</category>
      <category>r</category>
      <guid>https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-11-moneyball-v-hr-od-hr-analytiky-ke-sportovn-analytice-a-zpt</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <media:content url="https://blog-about-people-analytics.netlify.com/posts/2018-10-11-moneyball-v-hr-od-hr-analytiky-ke-sportovn-analytice-a-zpt/moneyball-v-hr-od-hr-analytiky-ke-sportovn-analytice-a-zpt_files/figure-html5/unnamed-chunk-11-1.png" medium="image" type="image/png" width="1248" height="768"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
